# Сборочный конвейер Docker для Python проектов

Этот проект содержит сборочный конвейер, настроенный с использованием GitLab CI/CD, который позволяет собирать различные Python проекты на основе содержимого файлов `app.py` и `requirements.txt`.

## Описание

Сборочный конвейер определен в файле `gitlab-ci.yml` и состоит из двух этапов: `build` и `deploy`.

- Этап `build`: в этом этапе происходит сборка Docker образа на основе Dockerfile. Образ собирается с тегом, содержащим идентификатор коммита, который позволяет идентифицировать конкретную версию проекта. Этап выполняется для всех веток, кроме `main`, что позволяет избежать повторной сборки для временных веток.

- Этап `deploy`: в этом этапе происходит сборка Docker образа на основе Dockerfile и публикация образа в Docker Registry. Этап выполняется только для ветки `main`.

## Содержимое проекта

- **Dockerfile**: Файл Dockerfile, описывающий окружение для запуска Python приложения. В данном случае, устанавливаются Python и необходимые зависимости из файла `requirements.txt`, а затем копируется исходный код приложения.

- **requirements.txt**: Файл, содержащий список Python зависимостей.

- **app.py**: Исходный код Python приложения. В данном примере создается простой веб-сервис с использованием Flask, который предоставляет один единственный эндпоинт `/rest/api/get_info`, возвращающий информацию о версии и статусе приложения.

## Использование

1. **Создание нового проекта**: Создайте новый Python проект или добавьте `app.py` и `requirements.txt` в ваш существующий проект.

2. **Настраивание GitLab CI/CD**: Убедитесь, что файл `gitlab-ci.yml` присутствует в вашем репозитории и имеет необходимую конфигурацию.

3. **Запуск сборки**: После каждого коммита в ветку, кроме `main`, GitLab CI/CD автоматически запустит сборку для этапа `build`. Для ветки `main`, сборка будет проходить до этапа `deploy`.

4. **Получение образа**: После успешного завершения сборки, Docker образ будет доступен в Docker Registry.

5. **Запуск контейнера**: Вы можете запустить контейнер собранного приложения, используя полученный Docker образ.

## Примечание

Этот сборочный конвейер обеспечивает автоматизацию процесса сборки и развертывания Python проектов с использованием Docker. Он легко настраивается и масштабируется для различных сценариев использования.
